\documentclass[fleqn]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[slovak]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{url}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{float}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{array}
\usepackage{multirow}
\usepackage{units}
\usepackage{unitsdef}
\usepackage[paper=a4paper,margin=1in]{geometry}


\newcommand{\dd}{\text{d}}


\begin{document}
	
\begin{titlepage}
	\begin{center}
		\vspace*{1cm}
		\LARGE
		SLOVENSKÁ TECHNICKÁ UNIVERZITA V BRATISLAVE \\
		\Large
		FAKULTA CHEMICKEJ A POTRAVINÁRSKEJ TECHNOLÓGIE \\
		\vspace*{.5cm}
		\large
		Ústav informatizácie, automatizácie a matematiky \\
		\vspace*{5cm}
		
		\Huge
		\textbf{Modelovanie, dynamika a odhad parametrov biochemických reaktorov}
		
		\vspace{0.5cm}
		\LARGE
		Semestrálna práca
		
		\vspace{1.5cm}
		
		\textbf{Matej Kintler}
		
		\vfill

		\large
		Vedúci práce: doc. Ing. Radoslav Paulen, PhD.
		
		\vspace{1.5cm}
	
		\Large
		Bratislava\\
		13. január 2020
		
	\end{center}
\end{titlepage}

\newgeometry{top=3cm,bottom=3cm,right=3cm,left=3cm}
\newpage

\tableofcontents
\pagestyle{empty}

\newpage
\pagestyle{plain}
\setcounter{page}{1}

\section{Úvod}
\input{content/ssec_intro}
\newpage

\section{Biochemický reaktor}
\subsection{Základné informácie}
\input{content/ssec_basic_info}

\subsection{Typy biochemických reaktorov}
\input{content/ssec_br_types}

\subsection{Parametre opisujúce biochemický reaktor a ich význam}
\input{content/ssec_chemostat_param}

\subsection{Matematické modely prietokového biochemického reaktora}
\input{content/ssec_math_models}
\newpage

\section{Analýza matematických modelov}
V predchádzajúcej časti sme spomenuli viacero modelov, ktorými môžeme opísať biochemický reaktor. V tejto časti sa budeme venovať analýze dvoch modelov a to Monod modelu doplnenému o produktovú časť a modelu, taktiež s produktovou časťou, ale s vplyvom inhibície.

\subsection{Dynamika}
\input{content/ssec_dynamics}

\subsection{Stabilita}
\input{content/ssec_stability}
\newpage

\section{Odhad parametrov}
Je zrejmé, že nastaviť optimálny chod biochemického reaktora je zložitá záležitosť a jeho pracovný réžim treba prispôsobiť na základe daného fermentačného média, teda na základe jeho vlastných parametrov -- maximálnej špecifickej rýchlosti rastu, Michaelisovej konštanty a prípadne konštanty inhibície. Tie však nepoznáme a je nutné ich získať z jednotlivých časových priebehov, najčastejšie koncentrácie substrátu.

\subsection{Optimalizačné metódy}
\input{content/ssec_opt_methods}

\subsection{Prístupy k odhadu}
\input{content/ssec_approx_methods}
\newpage

\section{Výsledky}
\input{content/ssec_results}
\newpage

\section{Záver}
\input{content/ssec_conclusion}
\newpage

\bibliographystyle{plain}
\bibliography{literatura}

\end{document}